%@P:exocorcp
%@metapost:devanglespart.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{minipage}[t!]{10.5cm}
Les trois droites $d$, $d'$ et $d''$ sont parallèles. $\widehat{g}$=60\degres\ et $\widehat{h}$=110\degres.\\
Donner en le justifiant la mesure des angles $\widehat{a}$, $\widehat{b}$, $\widehat{c}$, $\widehat{d}$, $\widehat{e}$, $\widehat{f}$.
\end{minipage}
\begin{minipage}[t!]{8cm}
 \includegraphics[width=8cm]{devanglepart-2}
\end{minipage}
%@Correction:
Les droites étant parallèles, les angles alternes-internes et les angles correspondants sont égaux.\\
$\widehat{a}$ vaut 60\degres\ car il est alterne-interne avec l'angle $\widehat{g}$.\\
$\widehat{e}$ vaut 60\degres\ car il est correspondant avec l'angle $\widehat{a}$.\\
$\widehat{d}$ vaut 110\degres\ car il est opposé par le sommet avec l'angle $\widehat{h}$.\\
$\widehat{b}$ vaut 110\degres\ car il est alterne-interne avec l'angle $\widehat{h}$=110\degres.\\
$\widehat{c}$ vaut 180$-$110=70\degres\ car c'est le supplément de l'angle $\widehat{b}$.\\
$\widehat{f}$ vaut 70\degres\ car il est correspondant avec l'angle $\widehat{c}$.
